%!TEX program = pdflatex
\documentclass[UTF8]{article}

\usepackage[UTF8]{ctex}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}

\usepackage{listings}
\usepackage{color}

\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{gray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.58,0,0.82}

\lstset{frame=tb,
  language=Python,
  aboveskip=3mm,
  belowskip=3mm,
  showstringspaces=false,
  columns=flexible,
  basicstyle={\small\ttfamily},
  numbers=none,
  numberstyle=\tiny\color{gray},
  keywordstyle=\color{blue},
  commentstyle=\color{dkgreen},
  stringstyle=\color{mauve},
  breaklines=true,
  breakatwhitespace=true,
  tabsize=3
}

\title{实验报告5}
\author{陈旻 SA18225036}
\date{}
\begin{document}
\maketitle
\section{具体思路}
\paragraph{}
\subsection{实验原理}
现在，浏览器以每次一个块的方式下载文件F，其中每个块包含上图中的附加哈希值。当接收到第一个块(B0 || h1)后，浏览器检查H(B0 || h1)是否等于h0；假如相等，浏览器就开始播放第一个视频块。当接受到第二个块(B1 || h2)后，浏览器检查H(B1 || h2)是否等于h1；假如相等，浏览器就开始播放第二个视频块。此过程一直持续到最后一个块。这样，每个块都会在接收时进行认证和播放，无需等到整个文件下载完毕。
显然，如果哈希函数H时抗碰撞的，则攻击者无法在不被浏览器检测到的情况下修改任何视频块。事实上，由于h0 = H(B0 k h1)，攻击者无法找到一对(B00; h01) 6= (B0; h1)使得h0 = H(B00 k h01)，因为这是违反哈希抗碰撞的。因此，在第一次哈希核验后，浏览器确信B0和h1都是可信的。相同的证明方法可以表明，浏览器确信B1和h2都是可信的，并以此类推剩余的所以块。
\subsection{实验步骤}
整体思路安装实验要求逐步完成即可
\begin{enumerate}
    \item 将文件分成1KB块
    \item 计算最后一个块的哈希值
    \item 将所得值附加到倒数第二个块末尾
    \item 依次计算
\end{enumerate}
程序代码
\begin{lstlisting}
    from Crypto.Hash import SHA256

    h = SHA256.new()

    with open("test.mp4",'rb') as file_b:
        while True:
            data_flow=file_b.read(1)     
            if not data_flow:                
                break
            h.update(data_flow)
    file_b.close()
    return md5_value.hexdigest()
\end{lstlisting}

\end{document}